{"id":914,"date":"2022-11-21T19:24:53","date_gmt":"2022-11-21T19:24:53","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=914"},"modified":"2023-04-03T10:50:07","modified_gmt":"2023-04-03T10:50:07","slug":"otkrivanje-spomenika-i-trga-fidel-kastro-u-moskvi","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/otkrivanje-spomenika-i-trga-fidel-kastro-u-moskvi\/","title":{"rendered":"Otkrivanje spomenika i trga Fidel Kastro u Moskvi."},"content":{"rendered":"\n<p>22.novembra u Moskvi \u0107e biti sve\u010dano otkriven spomenik legendarnom vo\u0111i Kubanske Revolucije drugu Fidelu Kastru.<\/p>\n\n\n\n<p>Sve\u010danosti \u0107e prisustvovati Predsednik Ruske Federacije Vladimir Vladimirovi\u010d Putin i Predsednik Republike Kube Miguel Mario Diaz-Canel Berm\u00fadez.<\/p>\n\n\n\n<p>Direktan prenos ovog doga\u0111aja, od 11.30 sati po na\u0161em vremenu, mo\u017eete pratiti na dole nazna\u010denom linku.<\/p>\n\n\n\n<p>\u017diveli prijateljstvo Rusije, Kube i Srbije<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CGhDdKL0z4k\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=CGhDdKL0z4k\">pogledaj video<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"558\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Otkrivanje-spomenika-Fidela-u-Moskvi-1024x558.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-915\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Otkrivanje-spomenika-Fidela-u-Moskvi-1024x558.png 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Otkrivanje-spomenika-Fidela-u-Moskvi-300x164.png 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Otkrivanje-spomenika-Fidela-u-Moskvi-768x419.png 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Otkrivanje-spomenika-Fidela-u-Moskvi.png 1172w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>22.novembra u Moskvi \u0107e biti sve\u010dano otkriven spomenik legendarnom vo\u0111i Kubanske Revolucije drugu Fidelu Kastru. Sve\u010danosti \u0107e prisustvovati Predsednik Ruske Federacije Vladimir Vladimirovi\u010d Putin i Predsednik Republike Kube Miguel Mario Diaz-Canel Berm\u00fadez. Direktan prenos ovog doga\u0111aja, od 11.30 sati po na\u0161em vremenu, mo\u017eete pratiti na dole nazna\u010denom linku. \u017diveli prijateljstvo Rusije, Kube i Srbije pogledaj [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":915,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/914"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=914"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":980,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/914\/revisions\/980"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/915"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=914"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=914"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}