{"id":385,"date":"2022-05-17T11:01:00","date_gmt":"2022-05-17T11:01:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=385"},"modified":"2023-03-29T08:13:04","modified_gmt":"2023-03-29T08:13:04","slug":"ogranicen-korak-u-pravom-smeru-izjava-ministarstva-spoljnih-poslova","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/ogranicen-korak-u-pravom-smeru-izjava-ministarstva-spoljnih-poslova\/","title":{"rendered":"\u201eOgrani\u010den korak u pravom smeru.\u201c Izjava Ministarstva spoljnih poslova."},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/281575299_1705619893113434_3963644327903492951_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-386\" width=\"840\" height=\"506\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/281575299_1705619893113434_3963644327903492951_n.jpg 480w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/281575299_1705619893113434_3963644327903492951_n-300x181.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Havana, 16. maj 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Vlada Sjedinjenih Dr\u017eava je danas najavila nekoliko mera u vezi sa <a><\/a>Kubom, pozitivnih, ali veoma ograni\u010denog dometa po pitanju viza, regularnih migracija, letova u provincije, slanja novca i prilago\u0111avanja propisa za transakcije sa nedr\u017eavnim sektorom.<\/p>\n\n\n\n<p>Po njihovoj prirodi, mogu\u0107e je identifikovati neka od obe\u0107anja predsednika Bajdena tokom predizborne kampanje 2020. o ubla\u017eavanju nehumanih odluka donetih od strane Trampove administracije, koje su poo\u0161trile blokadu do nivoa bez presedana i politiku \u201emaksimalnog pritiska\u201c koja se od tada primenjuje protiv na\u0161e zemlje.<\/p>\n\n\n\n<p>Najave ni na koji na\u010din ne modifikuju blokadu, niti glavne mere ekonomske opsade koje je preduzeo Tramp, poput spiskova subjekata koji podle\u017eu dodatnim merama prinude, niti elimini\u0161u zabrane putovanja Amerikancima.<\/p>\n\n\n\n<p>Ne poni\u0161tavaju proizvoljno i la\u017eno uvr\u0161tavanje Kube na spisak zemalja Stejt departmenta koje su navodno sponzori terorizma, \u0161to je jedan od glavnih uzroka pote\u0161ko\u0107a sa kojima se Kuba susre\u0107e u svojim trgovinskim i finansijskim transakcijama u mnogim delovima sveta.<\/p>\n\n\n\n<p>Me\u0111utim, radi se o ograni\u010denom koraku u pravom smeru, jednom odgovoru na osudu kubanskog naroda i vlade. Tako\u0111e, to je odgovor na pozive ameri\u010dkog dru\u0161tva i Kubanaca koji borave u toj zemlji. To je bio zahtev Zajednice latinoameri\u010dkih i karipskih dr\u017eava i skoro svih dr\u017eava \u010dlanica Ujedinjenih nacija, izra\u017een u ve\u0107inskom broju glasova protiv blokade. Ovo su po\u0161teni zahtevi koje je vlada Sjedinjenih Dr\u017eava ignorisala po veoma visokoj ceni za na\u0161e stanovni\u0161tvo.<\/p>\n\n\n\n<p>Od 2019. godine blokada je izuzetno poja\u010dana, koriste\u0107i na oportunisti\u010dki na\u010din kontekst pandemije Covid-19, me\u0111unarodne krize i ekonomske depresije koja je usledila. Bez preterivanja, posledice ove opsade mogu se opisati kao razorne. Dokaz za to je pove\u0107anje migracija.<\/p>\n\n\n\n<p>Preduzimaju\u0107i ove ograni\u010dene korake, Stejt department koristi otvoreno neprijateljski jezik, pra\u0107en tradicionalnim klevetama i novim zabludama koje su poslednjih meseci postale moderne, pokazuju\u0107i da se nisu promenili ciljevi i glavno oru\u0111e politike SAD prema Kubi.<\/p>\n\n\n\n<p>Da bi se saznao pravi obim ovog saop\u0161tenja, trebalo bi sa\u010dekati objavljivanje propisa koji ih primenjuju.<\/p>\n\n\n\n<p>Vlada Kube ponavlja svoju spremnost da pokrene dijalog sa po\u0161tovanjem na ravnopravnoj osnovi sa Vladom Sjedinjenih Dr\u017eava, na osnovu Povelje Ujedinjenih nacija, bez me\u0161anja u unutra\u0161nje stvari i uz puno po\u0161tovanje nezavisnosti i suvereniteta.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Havana, 16. maj 2022. Vlada Sjedinjenih Dr\u017eava je danas najavila nekoliko mera u vezi sa Kubom, pozitivnih, ali veoma ograni\u010denog dometa po pitanju viza, regularnih migracija, letova u provincije, slanja novca i prilago\u0111avanja propisa za transakcije sa nedr\u017eavnim sektorom. Po njihovoj prirodi, mogu\u0107e je identifikovati neka od obe\u0107anja predsednika Bajdena tokom predizborne kampanje 2020. o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":386,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/385"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=385"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/385\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":387,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/385\/revisions\/387"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/386"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=385"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=385"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=385"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}