{"id":338,"date":"2022-07-26T09:44:20","date_gmt":"2022-07-26T09:44:20","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=338"},"modified":"2023-03-29T08:07:19","modified_gmt":"2023-03-29T08:07:19","slug":"26-jul","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/26-jul\/","title":{"rendered":"26 Jul"},"content":{"rendered":"\n<p>\u00a1VIVA LA REVOLUCION CUBANA!<img decoding=\"async\" height=\"16\" width=\"16\" alt=\"\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\" src=\"https:\/\/static.xx.fbcdn.net\/images\/emoji.php\/v9\/tf4\/1\/16\/1f1e8_1f1fa.png\"><\/p>\n\n\n\n<p>26.jul 1953.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00a1VIVA LA REVOLUCION CUBANA!<br>26.jul 1953.<br>Pokret 26. jul (\u0161p. Movimento 26 de Julio) bila je revolucionarna organizacija koju je osnovao i vodio revolucionar Fidel Kastro u borbi za ru\u0161enje diktatorske vlade Fulgensija Batiste. Pripadnici Pokreta borili su se protiv Batiste u ruralnim i urbanim predelima Kube.<br>Organizacija vu\u010de korene iz 1952\u20141953. godine, \u010dije su jezgro \u010dinili u\u010denici na Univerzitetu u Havani. U po\u010detku se zvala \u201eOmladinski pokret veka\u201c (po\u0161to je 1953. navr\u0161eno 100 godina od ro\u0111enja Hosea Martija).[1] Naziv Pokreta dolazi od neuspelog napada na kasarne Monkada, vojne kasarne u Santijago de Kuba, koji je izvr\u0161en 26. jula 1953. godine. Pokret je nakon toga reorganizovan u Meksiku 1955. godine, od strane 82 prognanih revolucionara, uklju\u010duju\u0107i Fidela, njegovog brata Raula, Kamila Sjenfuegosa i argentinskog revolucionara \u010ce Gevare. Njihov zadatak bio je da se formira organizovana gerilska sila koja bi zbacila s vlasti Batistin re\u017eim.<br>Borba je zavr\u0161ila u januaru 1959, a 1. januara pobunjeni\u010dke snage u\u0161le su u Santijago. U isto vreme na zapadu ostrva grupa pobunjenika na \u010delu sa \u010ce Gevarom osvojili su grad Santa Klara. U no\u0107i 1. januara, Batista je pobegao u Dominikansku Republiku. Dana 2. januara, pobunjeni\u010dke trupe u\u0161le su u Havanu, a 6. januara u glavni grad je stigao Fidel Kastro.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"478\" data-id=\"339\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294664268_5387674417989190_2989927028581492590_n-1024x478.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-339\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294664268_5387674417989190_2989927028581492590_n-1024x478.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294664268_5387674417989190_2989927028581492590_n-300x140.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294664268_5387674417989190_2989927028581492590_n-768x358.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294664268_5387674417989190_2989927028581492590_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"944\" height=\"1024\" data-id=\"340\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294691663_5387675264655772_4418815674811644804_n-944x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-340\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294691663_5387675264655772_4418815674811644804_n-944x1024.jpg 944w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294691663_5387675264655772_4418815674811644804_n-276x300.jpg 276w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294691663_5387675264655772_4418815674811644804_n-768x833.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294691663_5387675264655772_4418815674811644804_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 944px) 100vw, 944px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"516\" data-id=\"344\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294714217_5387675627989069_6036173597282522144_n-1024x516.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-344\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294714217_5387675627989069_6036173597282522144_n-1024x516.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294714217_5387675627989069_6036173597282522144_n-300x151.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294714217_5387675627989069_6036173597282522144_n-768x387.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294714217_5387675627989069_6036173597282522144_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"657\" height=\"1024\" data-id=\"341\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n-657x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-341\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n-657x1024.jpg 657w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n-192x300.jpg 192w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n-768x1198.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n-985x1536.jpg 985w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294722712_5387675547989077_3127218775411334556_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 657px) 100vw, 657px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"845\" height=\"1024\" data-id=\"345\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294758040_5387675391322426_4890731321877048637_n-845x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-345\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294758040_5387675391322426_4890731321877048637_n-845x1024.jpg 845w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294758040_5387675391322426_4890731321877048637_n-248x300.jpg 248w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294758040_5387675391322426_4890731321877048637_n-768x931.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/294758040_5387675391322426_4890731321877048637_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 845px) 100vw, 845px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"960\" height=\"573\" data-id=\"343\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295615530_5387674291322536_2379401454199542492_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-343\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295615530_5387674291322536_2379401454199542492_n.jpg 960w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295615530_5387674291322536_2379401454199542492_n-300x179.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295615530_5387674291322536_2379401454199542492_n-768x458.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"960\" height=\"770\" data-id=\"342\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295929615_5387674557989176_7701521854544198147_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-342\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295929615_5387674557989176_7701521854544198147_n.jpg 960w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295929615_5387674557989176_7701521854544198147_n-300x241.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/295929615_5387674557989176_7701521854544198147_n-768x616.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/figure>\n<\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a1VIVA LA REVOLUCION CUBANA! 26.jul 1953. \u00a1VIVA LA REVOLUCION CUBANA!26.jul 1953.Pokret 26. jul (\u0161p. Movimento 26 de Julio) bila je revolucionarna organizacija koju je osnovao i vodio revolucionar Fidel Kastro u borbi za ru\u0161enje diktatorske vlade Fulgensija Batiste. Pripadnici Pokreta borili su se protiv Batiste u ruralnim i urbanim predelima Kube.Organizacija vu\u010de korene iz 1952\u20141953. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":432,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=338"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":346,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/338\/revisions\/346"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/432"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=338"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=338"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=338"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}