{"id":484,"date":"2021-11-25T18:46:00","date_gmt":"2021-11-25T18:46:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=484"},"modified":"2023-03-29T08:41:36","modified_gmt":"2023-03-29T08:41:36","slug":"in-memoriam-fidel-castro-ruz","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/in-memoriam-fidel-castro-ruz\/","title":{"rendered":"In memoriam FIDEL CASTRO RUZ"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" width=\"720\" height=\"960\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/260982116_3164312403796824_675662485289404268_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-485\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/260982116_3164312403796824_675662485289404268_n.jpg 720w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/260982116_3164312403796824_675662485289404268_n-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Na slici, drug Tito i Fidel Castro 1976. godine u Beogradu<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Kubanski revolucionarni vo\u0111a Fidel Castro umro je 25. 11. 2016. godine , u 91. godini \u017eivota.Podsjetimo se jedne borbe koja je promijenila svijet i \u010dovjeka koji ju je vodio. Prije revolucije, Kuba se nije razlikovala od drugih zemalja u regiji: to je bila pr\u0107ija ameri\u010dke mafije i kapitalista koji su je koristili da eksploatiraju zemlju i stanovni\u0161tvo koje se gu\u0161ilo u siroma\u0161tvu. Ljudi kojima je perspektiva bila da postanu prostitutke ili jeftini radnici za strane kompanije morali su jednom re\u0107i dosta, a Castro je bio \u010dovjek koji je izrazio njihov bijes. Zbog toga ga je re\u017eim zatvarao, ali ni jedan zatvor nije ga mogao u\u0161utkati. U poznatom govoru na sudu je rekao: \u201cMo\u017eete me osuditi, ali historija \u0107e me odrije\u0161iti krivnje\u201d. Njegova predanost je kubanskoj borbi donijela mnoge saveznike, izme\u0111u ostalih Ernesta Che Guevaru, koji je na Novu godinu 1959. zajedno s Fidelom u\u0161ao u oslobo\u0111enu Havanu. Nakon toga za narode Tre\u0107eg svijeta ni\u0161ta vi\u0161e nije bilo isto. Kubanska revolucija je bila poticaj svim ostalim zemljama Latinske Amerike da se pobune protiv diktata SAD-a. Kuba je sve te borbe sna\u017eno pomagala, a bila je i klju\u010dna zemlja koja je pomogla u ru\u0161enju rasisti\u010dkih re\u017eima u Angoli, Namibiji, Mozambiku i Ju\u017enoj Africi. Dok su Zapadne zemlje koje se predstavljaju kao demokracije podr\u017eavale apartheid, malena Kuba je bila ta koja ga je ru\u0161ila. Nikada ni jedna zemlje nije bila izlo\u017eena tolikim sabota\u017eama i sankcijama kao Kuba, koju je SAD prvo htio vojno osvojiti, a onda i ekonomski ugu\u0161iti. Unato\u010d svim sankcijama od strane Amerike, prema slu\u017ebenim podacima UN-a, Kuba ima najbolje zdravstvo na svijetu i najvi\u0161e je od svih zemalja u\u010dinila da zdravstveno pomogne siroma\u0161nim zemljama. To je najbolja ilustracija \u0161to se sve mo\u017ee posti\u0107i u socijalizmu, \u010dak i u najte\u017eim uvjetima. Zbog toga, antinarodni i antiradni\u010dki re\u017eimi mrze Fidela vi\u0161e od bilo kojeg drugog vo\u0111e. Vje\u010dna slava Fidelu Castru, jednom od posljednjih antikolonijalnih revolucionarnih vo\u0111a, \u010dovjeku koji je potla\u010dene u\u010dio da ne treba odustati ni u najte\u017eim situacijama i da se hrabro\u0161\u0107u ostvaruje ono \u0161to se \u010dini nemogu\u0107im. Historija ga nije samo odrije\u0161ila krivnje, kako je predvidio pred odlazak u zatvor 1953. godine. Historija ga je u\u010dinila besmrtnim.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kubanski revolucionarni vo\u0111a Fidel Castro umro je 25. 11. 2016. godine , u 91. godini \u017eivota.Podsjetimo se jedne borbe koja je promijenila svijet i \u010dovjeka koji ju je vodio. Prije revolucije, Kuba se nije razlikovala od drugih zemalja u regiji: to je bila pr\u0107ija ameri\u010dke mafije i kapitalista koji su je koristili da eksploatiraju zemlju [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":485,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/484"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=484"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/484\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":959,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/484\/revisions\/959"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/485"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=484"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=484"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=484"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}