{"id":1,"date":"2022-10-07T16:29:19","date_gmt":"2022-10-07T16:29:19","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=1"},"modified":"2023-03-29T08:01:35","modified_gmt":"2023-03-29T08:01:35","slug":"hello-world","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/hello-world\/","title":{"rendered":"Se\u0107anje na Fidela i \u010cea"},"content":{"rendered":"\n<p>Dru\u0161tvo srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, zajedno sa Pokretom socijalista, NKPJ, SKOJ i Savezom komunista Srbije organizovalo je akademiju pod nazivom \"Se\u0107anje na Fidela i \u010cea\" - 7.oktobra 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Na dostojanstven i veoma emotivan na\u010din obele\u017eena je 96. godi\u0161njica ro\u0111enja Vo\u0111e Kubanske revolucije Fidela Kastra i 55. godii\u0161njica od streljanja legendarnog revolucionara Ernesta \u010ce Gevare.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"664\" data-id=\"118\"  src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311096636_5604831259606837_8435576014533150371_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-118\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311096636_5604831259606837_8435576014533150371_n.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311096636_5604831259606837_8435576014533150371_n-300x195.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311096636_5604831259606837_8435576014533150371_n-768x498.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Se\u0107anje na Fidela i \u010cea<\/figcaption><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/localhost\/sajt\/gelrija-2022-secanje-na-fidela-i-cea\/\">Galerija<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dru\u0161tvo srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, zajedno sa Pokretom socijalista, NKPJ, SKOJ i Savezom komunista Srbije organizovalo je akademiju pod nazivom \"Se\u0107anje na Fidela i \u010cea\" - 7.oktobra 2022. Na dostojanstven i veoma emotivan na\u010din obele\u017eena je 96. godi\u0161njica ro\u0111enja Vo\u0111e Kubanske revolucije Fidela Kastra i 55. godii\u0161njica od streljanja legendarnog revolucionara Ernesta \u010ce Gevare.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":243,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1"}],"version-history":[{"count":6,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":951,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1\/revisions\/951"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/243"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}