{"id":558,"date":"2022-10-18T22:06:22","date_gmt":"2022-10-18T22:06:22","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=558"},"modified":"2023-03-29T08:00:15","modified_gmt":"2023-03-29T08:00:15","slug":"venecuela-najbolje-cuvana-tajna-ovog-sveta","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/venecuela-najbolje-cuvana-tajna-ovog-sveta\/","title":{"rendered":"VENECUELA- najbolje \u010duvana tajna ovog sveta"},"content":{"rendered":"\n<p>Izlo\u017eba slika, \u010dlanova udru\u017eenja \"Mogu\u0107e\":<br>- Branka Bukumirovi\u0107<br>- Srbijanka Stoji\u0107<br>- Gordana \u0160prlja Toma\u0161evi\u0107<br>- Jasmina Milosavljevi\u0107<br>- Katarina Bukumirovi\u0107 Obradovi\u0107<br>- Ana Belanovi\u0107<br>- Suzana Vukovi\u0107<br>- Dobrivoje Lazarevi\u0107<br>- Marija Pandurovi\u0107<br>- Boris Luki\u0107<br>20.10.2022. - Ku\u0107a Kralja Petra I, Vase Pelagi\u0107a 40, Beograd, sa po\u010detkom u 19 \u010dasova<br>DOBRODO\u0160LI<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" width=\"724\" height=\"960\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311576492_5632622250161071_1976143828969528402_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-559\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311576492_5632622250161071_1976143828969528402_n.jpg 724w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/311576492_5632622250161071_1976143828969528402_n-226x300.jpg 226w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/localhost\/sajt\/multimedija\/fotografije\/fotografije-2022\/izlozbu-slika-sa-motivima-venecuele-clanova-udruzenja-moguce\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fotografije<\/a><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=o2dn9i7vtWg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Video zapis<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Izlo\u017eba slika, \u010dlanova udru\u017eenja \"Mogu\u0107e\":- Branka Bukumirovi\u0107- Srbijanka Stoji\u0107- Gordana \u0160prlja Toma\u0161evi\u0107- Jasmina Milosavljevi\u0107- Katarina Bukumirovi\u0107 Obradovi\u0107- Ana Belanovi\u0107- Suzana Vukovi\u0107- Dobrivoje Lazarevi\u0107- Marija Pandurovi\u0107- Boris Luki\u010720.10.2022. - Ku\u0107a Kralja Petra I, Vase Pelagi\u0107a 40, Beograd, sa po\u010detkom u 19 \u010dasovaDOBRODO\u0160LI<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":942,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/558"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=558"}],"version-history":[{"count":4,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/558\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":949,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/558\/revisions\/949"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/942"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=558"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=558"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}