{"id":433,"date":"2022-05-13T16:59:00","date_gmt":"2022-05-13T16:59:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=433"},"modified":"2023-03-29T08:14:02","modified_gmt":"2023-03-29T08:14:02","slug":"sputnjik-intervju-sa-predsednikom-drustva-srpsko-kubanskog-prijateljstva","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/sputnjik-intervju-sa-predsednikom-drustva-srpsko-kubanskog-prijateljstva\/","title":{"rendered":"Sputnjik intervju sa Predsednikom Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva"},"content":{"rendered":"\n<p>Sputnjik intervju sa Predsednikom Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Svetom Dobrijevicem i Zoricom Dobrijevic o Kubi.<\/p>\n\n\n\n<p>Entrevista de Sputnik con el Presidente de la Sociedad de Amistad Serbio-Cubana Sveto Dobrijevic y Zorica Dobrijevic sobre Cuba.<\/p>\n\n\n\n<p>Sveto i Zorica Dobrijevi\u0107&nbsp;dobitnici su posebnog odli\u010dja \u2013 medalje koju dodeljuje predsednik Republike Kube Migel Dijaz Kanel za doprinos razvoju i unapre\u0111enju odnosa dveju prijateljskih zemalja, o\u010duvanju tekovina kubanske revolucije i vi\u0161edecenijski solidarni rad.<\/p>\n\n\n\n<p>Emisiju ure\u0111uje i vodi&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/rs.sputniknews.com\/author_natasa_milosavljevic\/\" target=\"_blank\">Nata\u0161a Milosavljevi\u0107<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"616\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n-616x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-434\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n-616x1024.jpg 616w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n-180x300.jpg 180w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n-768x1277.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n-924x1536.jpg 924w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/280595239_1703763536632403_5136677891378822433_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 616px) 100vw, 616px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/odysee.com\/@Sputnjik.Srbija:7\/sputnik-intervju-natasa-milosavljevic-kuba-sveto-zorica-dobrijevic:8?src=embed\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Video zapis<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sputnjik intervju sa Predsednikom Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Svetom Dobrijevicem i Zoricom Dobrijevic o Kubi. Entrevista de Sputnik con el Presidente de la Sociedad de Amistad Serbio-Cubana Sveto Dobrijevic y Zorica Dobrijevic sobre Cuba. Sveto i Zorica Dobrijevi\u0107&nbsp;dobitnici su posebnog odli\u010dja \u2013 medalje koju dodeljuje predsednik Republike Kube Migel Dijaz Kanel za doprinos razvoju i unapre\u0111enju [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":948,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=433"}],"version-history":[{"count":7,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":954,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/433\/revisions\/954"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/948"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=433"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=433"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=433"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}