{"id":467,"date":"2022-01-31T18:20:11","date_gmt":"2022-01-31T18:20:11","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=467"},"modified":"2023-03-29T08:25:07","modified_gmt":"2023-03-29T08:25:07","slug":"europa-por-cuba","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/europa-por-cuba\/","title":{"rendered":"EUROPA POR CUBA&nbsp;-"},"content":{"rendered":"\n<p>169.godi\u0161njica ro\u0111enja Hose Martija<\/p>\n\n\n\n<p>U ime Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd,u\u010de\u0161\u0107e u video-konferenciji uzela je i prof. Ana Kratovac iz Arilja<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/download.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-468\" width=\"836\" height=\"457\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/download.jpeg 304w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/download-300x164.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bYHsBptY4aY\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Video zapis<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>169.godi\u0161njica ro\u0111enja Hose Martija U ime Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd,u\u010de\u0161\u0107e u video-konferenciji uzela je i prof. Ana Kratovac iz Arilja<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":880,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/467"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=467"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":958,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/467\/revisions\/958"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/880"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}