{"id":333,"date":"2022-07-30T09:22:31","date_gmt":"2022-07-30T09:22:31","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=333"},"modified":"2023-03-29T08:04:13","modified_gmt":"2023-03-29T08:04:13","slug":"video-konferencija-evropa-za-kubu","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/video-konferencija-evropa-za-kubu\/","title":{"rendered":"Video konferencija Evropa za Kubu"},"content":{"rendered":"\n<p>U\u010de\u0161\u0107e predsednika Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, Svete Dobrijevi\u0107a, u video konferenciji \"\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0434\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u044b\", povodom obele\u017eavanja 69.godi\u0161njice napada na kasarnu Moncada, i Dana nacionalne pobune na Kubi<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed alignwide is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe title=\"\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0434\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u044b, 27 07 2022    \u0421\u0412\u0415\u0422\u041e \u0414\u041e\u0411\u0420\u0418\u0408\u0415\u0412\u0418\u040b\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/FnYGPxIcFxE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>U\u010de\u0161\u0107e predsednika Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, Svete Dobrijevi\u0107a, u video konferenciji \"\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0434\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u044b\", povodom obele\u017eavanja 69.godi\u0161njice napada na kasarnu Moncada, i Dana nacionalne pobune na Kubi<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":881,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=333"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":337,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/333\/revisions\/337"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/881"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}