{"id":477,"date":"2022-01-10T18:36:00","date_gmt":"2022-01-10T18:36:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=477"},"modified":"2023-03-29T08:37:37","modified_gmt":"2023-03-29T08:37:37","slug":"na-danasnji-dan-10-januara-1929-godine-ubijen-je-hulio-antonio-mela","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/na-danasnji-dan-10-januara-1929-godine-ubijen-je-hulio-antonio-mela\/","title":{"rendered":"Na dana\u0161nji dan 10. Januara 1929. godine ubijen je , Hulio Antonio Mela"},"content":{"rendered":"\n<p>Na dana\u0161nji dan 10. Januara 1929. godine osniva\u010d Kubanske komunisti\u010dke partije, Hulio Antonio Mela ubijen je po nalogu tada\u0161njeg predsednika Kube, Gerarda Ma\u010dada zbog rada protiv njegove represivne vlasti.<br>Slava mu!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/271718474_4932509693434150_5779905103596031867_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-478\" width=\"839\" height=\"559\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/271718474_4932509693434150_5779905103596031867_n.jpg 720w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/271718474_4932509693434150_5779905103596031867_n-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na dana\u0161nji dan 10. Januara 1929. godine osniva\u010d Kubanske komunisti\u010dke partije, Hulio Antonio Mela ubijen je po nalogu tada\u0161njeg predsednika Kube, Gerarda Ma\u010dada zbog rada protiv njegove represivne vlasti.Slava mu!<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":478,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/477"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=477"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/477\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":479,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/477\/revisions\/479"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/478"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=477"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=477"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}