{"id":455,"date":"2022-05-03T17:30:00","date_gmt":"2022-05-03T17:30:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=455"},"modified":"2023-03-29T08:17:32","modified_gmt":"2023-03-29T08:17:32","slug":"in-memoriam-jelena-banovic","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/in-memoriam-jelena-banovic\/","title":{"rendered":"In memoriam  JELENA BANOVI\u0106"},"content":{"rendered":"\n<p>In memoriam<br>JELENA BANOVI\u0106<br>12.09.1922.-21.04.2022.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n-736x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-456\" width=\"355\" height=\"494\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n-736x1024.jpg 736w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n-216x300.jpg 216w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n-768x1069.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n-1103x1536.jpg 1103w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/279714153_322637449955326_3780381445107459402_n.jpg 1319w\" sizes=\"(max-width: 355px) 100vw, 355px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>21.aprila 2022. tiho, kako je i \u017eivela, napustila nas je u 100-toj godini \u017eivota, na\u0161a draga drugarica, po\u010dasni \u010dlan Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd - JELENA BANOVI\u0106.<\/p>\n\n\n\n<p>Ro\u0111ena 12.septembra 1922. godine, u juna\u010dkom Cetinju, podno Lov\u0107ena, u Crnoj Gori, vrlo rano, kao mlada devojka, vo\u0111ena idealima socijalne pravde, shvatila je nu\u017enost borbe protiv nacisti\u010dkog okupatora, kao bezuslovan poziv da se priklju\u010di snagama narodnog otpora pod rukovodstvom Komunisti\u010dke partije Jugoslavije i njenog Generalnog sekretara Mar\u0161ala Josipa Broza Tita.<\/p>\n\n\n\n<p>Zbog svojih slobodarskih shvatanja i otpora koji je ispoljavala prema talijanskim fa\u0161istima, bila je i zato\u010denik zloglasnog \u017eenskog zatvora na Cetinju.<\/p>\n\n\n\n<p>U Narodno-oslobodila\u010dkom ratu upoznala je saborca i svog budu\u0107eg supruga Nikolu Banovi\u0107a, nosioca Partizanske spomenice 1941., organizatora 13-to julskog ustanka u Crnoj Gori, koga je oslobo\u0111enje zateklo na du\u017enosti Komandanta X Crnogorske udarne brigade.<br>Najve\u0107i deo \u017eivota drugarica Jelena je sa suprugom Nikolom pro\u017eivela u Beogradu, gde je bila aktivan dru\u0161tveno-politi\u010dki radnik, daju\u0107i nesebi\u010dan doprinos u obnovi ratom poru\u0161ene zemlje Jugoslavije.<\/p>\n\n\n\n<p>Drugarica Jelena se u rad Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, uklju\u010dila 2008. godine, izraziv\u0161i \u017eelju da svojim dobrovoljnim i znatnim nov\u010danim prilogom pomogne kubanskom narodu i dr\u017eavi, u kupovini medicinske opreme za jedno od porodili\u0161ta na Kubi.<br>Pored toga stalno se interesovala za dru\u0161tveni \u017eivot i politi\u010dku situaciju na ostrvu slobode, apeluju\u0107i na hrabri kubanski narod da uprkos svim te\u0161ko\u0107ama, pritiscima i blokadi SAD-a moraju ostati jedinstveni, stati uz svoje rukovodstvo i odlu\u010dno odbraniti tekovine Revolucije.<br>Neizmerno je verovala u mudrost i revolucionarnu odlu\u010dnost El Comandante Fidela Kastra, za koga je govorila da je jedini komunisti\u010dki lider XX veka koji nikada nije izneverio svoj narod, tekovine Kubanske revolucije, ideje Marksizma-Lenjinizma, univerzalne ideje slobode i jednakosti, i posebno nu\u017enost stalne borbe za jedan bolji i pravedniji svet, na dobrobit celog \u010dove\u010danstva.<br>Bila je uverena da je Republika Kuba, istinski primer ostvarenja humanog dru\u0161tva za koje se borila u II svetskom ratu, i kasnije u posleratnoj izgradnji Jugoslavije, vo\u0111ena idealima humanizma, pravdoljubivosti, slobode i pravde za sve narode sveta.<\/p>\n\n\n\n<p>Spremali smo se da zajedno sa drugaricom Jelenom, mi prijatelji Kube i NJ.E. ambasador Gustavo Trista del Todo, sve\u010dano proslavimo njen 100-ti ro\u0111endan, ali na\u017ealost to vi\u0161e ne\u0107e biti mogu\u0107e.<\/p>\n\n\n\n<p>Drugarica Jelena Banovi\u0107 trajno \u0107e ostati u na\u0161im srcima i se\u0107anjima, kao istinski borac za pravedno dru\u0161tvo zasnovano na idejama socijalne pravde, nepokolebljivi i dosledni komunista, \u017eena-revolucionar, i iskreni i veliki prijatelj Kubanske revolucije i kubanskog naroda.<\/p>\n\n\n\n<p>Ve\u010dna slava i veliko hvala za primer, i neprolazno delo, na\u0161oj dragoj drugarici Jeleni Banovi\u0107!<\/p>\n\n\n\n<p>Beograd, 03.maj 2022. DRU\u0160TVO SRPSKO-KUBANSKOG PRIJATELJSTVA BEOGRAD<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In memoriamJELENA BANOVI\u010612.09.1922.-21.04.2022. 21.aprila 2022. tiho, kako je i \u017eivela, napustila nas je u 100-toj godini \u017eivota, na\u0161a draga drugarica, po\u010dasni \u010dlan Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd - JELENA BANOVI\u0106. Ro\u0111ena 12.septembra 1922. godine, u juna\u010dkom Cetinju, podno Lov\u0107ena, u Crnoj Gori, vrlo rano, kao mlada devojka, vo\u0111ena idealima socijalne pravde, shvatila je nu\u017enost borbe protiv [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":456,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/455"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=455"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/455\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":457,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/455\/revisions\/457"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/456"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=455"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=455"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=455"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}