{"id":109,"date":"2022-08-30T19:43:34","date_gmt":"2022-08-30T19:43:34","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=109"},"modified":"2023-03-29T08:02:48","modified_gmt":"2023-03-29T08:02:48","slug":"https-www-youtube-com-watchvbiu8qclmwus","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/https-www-youtube-com-watchvbiu8qclmwus\/","title":{"rendered":"Odlikovao je NJ.E. Ministra spoljnih poslova Republike Kube Bruna Rodrigesa Parilja"},"content":{"rendered":"\n<p>Predsednik Republike Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107, odlikovao je NJ.E. Ministra spoljnih poslova Republike Kube Bruna Rodrigesa Parilja Ordenom srpske zastave 1.stepena, za izuzetan doprinos unapre\u0111enju saradnje i ja\u010danju prijateljskih veza Srbije i Kube <\/p>\n\n\n\n<p>Dru\u0161tvo srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, upu\u0107uje iskrene<strong> <\/strong>\u010destitke Drugu Brunu Rodrigesu Parilju <\/p>\n\n\n\n<p>El Presidente de la Rep\u00fablica de Serbia, Aleksandar Vu\u010di\u0107, otorg\u00f3 a S.E. Bruno Rodr\u00edguez Parrillo con la Orden de la Bandera de Serbia de 1er grado por su excepcional contribuci\u00f3n al mejoramiento de la cooperaci\u00f3n y el fortalecimiento de los lazos de amistad entre Serbia y Cuba <\/p>\n\n\n\n<p>La Asociacion de Amistad Serbio-Cubana Belgrado env\u00eda sinceras felicitaciones al amigo Bruno Rodr\u00edguez Parrillo <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/256181400367946582-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-110\" width=\"839\" height=\"438\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/256181400367946582-1.jpg 500w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/256181400367946582-1-300x157.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button has-custom-width wp-block-button__width-100 is-style-fill\"><a class=\"wp-block-button__link has-vivid-cyan-blue-background-color has-background wp-element-button\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BIU8qclmWus\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Video zapis<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Predsednik Republike Srbije Aleksandar Vu\u010di\u0107, odlikovao je NJ.E. Ministra spoljnih poslova Republike Kube Bruna Rodrigesa Parilja Ordenom srpske zastave 1.stepena, za izuzetan doprinos unapre\u0111enju saradnje i ja\u010danju prijateljskih veza Srbije i Kube Dru\u0161tvo srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd, upu\u0107uje iskrene \u010destitke Drugu Brunu Rodrigesu Parilju El Presidente de la Rep\u00fablica de Serbia, Aleksandar Vu\u010di\u0107, otorg\u00f3 a S.E. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":110,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109"}],"version-history":[{"count":16,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":952,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109\/revisions\/952"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/110"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}