{"id":347,"date":"2022-07-12T09:49:45","date_gmt":"2022-07-12T09:49:45","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=347"},"modified":"2023-03-29T08:07:48","modified_gmt":"2023-03-29T08:07:48","slug":"deklaracija-podrske-drzavnom-rukovodstvu-i-narodu-republike-kube","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/deklaracija-podrske-drzavnom-rukovodstvu-i-narodu-republike-kube\/","title":{"rendered":"Deklaracija podr\u0161ke dr\u017eavnom rukovodstvu i narodu Republike Kube,"},"content":{"rendered":"\n<p>Deklaracija podr\u0161ke dr\u017eavnom rukovodstvu i narodu Republike Kube, u borbi protiv ameri\u010dkog imperijalizma i kontrarevolucionarnih grupa, finansiranih i organizovanih od strane vlade i obave\u0161tajnih slu\u017ebi SAD-a.<\/p>\n\n\n\n<p>!\u017divela socijalisti\u010dka Kuba!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"724\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n-724x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-348\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n-724x1024.jpg 724w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n-212x300.jpg 212w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n-768x1086.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n-1086x1536.jpg 1086w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/293602879_367065025512568_7810542272105276054_n.jpg 1448w\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Deklaracija podr\u0161ke dr\u017eavnom rukovodstvu i narodu Republike Kube, u borbi protiv ameri\u010dkog imperijalizma i kontrarevolucionarnih grupa, finansiranih i organizovanih od strane vlade i obave\u0161tajnih slu\u017ebi SAD-a. !\u017divela socijalisti\u010dka Kuba!<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":945,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=347"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":349,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/347\/revisions\/349"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/945"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}