{"id":470,"date":"2022-01-22T18:22:00","date_gmt":"2022-01-22T18:22:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=470"},"modified":"2023-03-29T08:28:11","modified_gmt":"2023-03-29T08:28:11","slug":"in-memoriamprof-dr-ljiljana-bogoeva-sedlar","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/in-memoriamprof-dr-ljiljana-bogoeva-sedlar\/","title":{"rendered":"In memoriamProf. dr Ljiljana Bogoeva Sedlar\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<p>Na\u0161a draga prof.dr Ljiljana Bogoeva Sedlar - uvek u na\u0161im srcima, se\u0107anjima i mislima<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"486\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/272365447_4850101125079858_9027516316707718828_n-1024x486.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-471\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/272365447_4850101125079858_9027516316707718828_n-1024x486.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/272365447_4850101125079858_9027516316707718828_n-300x143.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/272365447_4850101125079858_9027516316707718828_n-768x365.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/272365447_4850101125079858_9027516316707718828_n.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Na\u0161a draga prof.dr Ljiljana Bogoeva Sedlar - uvek u na\u0161im srcima, se\u0107anjima i mislima<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":471,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=470"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":472,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/470\/revisions\/472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/471"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}