{"id":720,"date":"2022-11-03T17:30:00","date_gmt":"2022-11-03T17:30:00","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/sajt\/?p=720"},"modified":"2023-04-25T10:18:49","modified_gmt":"2023-04-25T10:18:49","slug":"obelezavanje-120-godina-diplomatskih-odnosa-srbije-i-kube","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/sajt\/obelezavanje-120-godina-diplomatskih-odnosa-srbije-i-kube\/","title":{"rendered":"Obelezavanje 120 godina diplomatskih odnosa Srbije i Kube"},"content":{"rendered":"\n<p>U galeriji \u201cNikola Rado\u0161evi\u0107\u201d u Beogradu, 3.novembra 2022., a povodom 120 godina diplomatskih odnosa Srbije i Kube, otvorena je izlo\u017eba fotografija motivisanih Kubom, dvojice umetnika Vladimira \u017d.Savi\u0107a i Stefana Jovanovi\u0107a, uz prisustvo poklonika umetnosti i \u010dlanova Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd.<\/p>\n\n\n\n<p>Prigodan govor je odr\u017eao veliki prijatelj Srbije, NJ.E. ambasador Republike Kube, gospodin Gustavo Trista del Todo.<\/p>\n\n\n\n<p>\u010clanovi ansambla \u201cSalsa i Punto\u201d , na \u010delu sa dragim Raul Pulido Sandovalom, na topao i emotivan na\u010din pribli\u017eili su nam Kubu, i priredili sjajnu zabavu.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cCENTURIOS DE AMISTAD\u201d \u2013 CUBA SERBIA<\/p>\n\n\n\n<p>En la galer\u00eda \u201cNikola Rado\u0161evi\u0107\u201d de Belgrado, el 3 de noviembre de 2022, y con motivo de los 120 a\u00f1os de relaciones diplom\u00e1ticas entre Serbia y Cuba, seinauguro una exposici\u00f3n de fotos motivadas por Cuba, por dos los artistas Vladimir Z. Savi\u0107 y Stefan Jovanovic, con la presencia de amantes del arte y miembros de la Sociedad de Amistad Serbio-Cubana de Belgrado.<\/p>\n\n\n\n<p>Dio un discurso un gran amigo de Serbia, S.E. Embajador de la Rep\u00fablica de Cuba, Sr. Gustavo Trista del Todo.<\/p>\n\n\n\n<p>Los integrantes del conjunto \u201cSalsa i Punto\u201d, encabezado por el querido Ra\u00fal Pulido Sandoval, nos acercaron a Cuba de manera c\u00e1lida y emotiva, y organizaron una gran fiesta.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"723\" src=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328-1024x723.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-721\" srcset=\"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328-1024x723.jpg 1024w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328-300x212.jpg 300w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328-768x542.jpg 768w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328-1536x1085.jpg 1536w, http:\/\/localhost\/sajt\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/viber_image_2022-11-01_08-43-21-328.jpg 1600w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"http:\/\/localhost\/sajt\/multimedija\/fotografije\/fotografije-2022\/vekovi-prijateljstva-kuba-i-srbija\/\">Galerija<\/a><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>U galeriji \u201cNikola Rado\u0161evi\u0107\u201d u Beogradu, 3.novembra 2022., a povodom 120 godina diplomatskih odnosa Srbije i Kube, otvorena je izlo\u017eba fotografija motivisanih Kubom, dvojice umetnika Vladimira \u017d.Savi\u0107a i Stefana Jovanovi\u0107a, uz prisustvo poklonika umetnosti i \u010dlanova Dru\u0161tva srpsko-kubanskog prijateljstva Beograd. Prigodan govor je odr\u017eao veliki prijatelj Srbije, NJ.E. ambasador Republike Kube, gospodin Gustavo Trista del [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":938,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/720"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=720"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/720\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":997,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/720\/revisions\/997"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media\/938"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=720"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=720"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/sajt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=720"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}